[唔知 wow 咗未] 其實市面上啲 "消毒濕紙巾" 未必消/殺到毒

個名話就話消毒，但係睇翻後面啲 detail，一個 "毒" 字都搵唔到。大多數都只係話殺菌，並冇提及過任何消/殺毒嘅功效。就我所知，依兩隻應該消/殺唔到毒：

所以而家唔單止資訊要 fact check，就連買消毒用品都要 fact check。
Btw，其實噉樣算唔算犯咗商品說明條例？

提埋大家，如果你新買翻嚟嗰樣嘢係疫症爆發後製造嘅話，記住不單止個外盒要消毒，就連盒入面嘅嘢都要徹底消毒。尤其係 made in 某黑心大國嘅嘢，因為你唔知經手條友嘅衛生程度去到邊。

要存活就需要付出，懶惰唔會有好下場。

ching 好新手喎，消毒（disinfection）唔等於消滅啲毒（virus）

學吓咩叫sterilization, disinfection, sanitation, decontamination, antiseptic 先

最好學埋咩叫細菌bacteria, 病菌 pathogen同病毒virus 先

如果你係針對武肺。傳染鏈4 大元素你都要清楚：病原體, 傳染源, 傳播途徑, 宿主

但係你知唔知有幾多人因為睇到 "消毒" 依兩隻字就信個 product 殺到啲病毒。用啲殺唔到毒嘅 wipes 抺啲有毒嘅嘢，以為殺咗毒，之後會有咩後果？

唔係英文問題，係中文"消毒" 依兩隻中文字嘅問題。

最主要嘅問題唔係佢點宣傳，而係香港嘅消毒產品幾乎全部都唔會寫成份，咁你唔寫成份我又點知殺唔殺到武肺。

大獲，你慨念錯得好緊要，尤其係病毒同細菌

1. 個名係大眾理解問題，唔排除廢老level 覺得消毒可以殺到啲病毒，不過咁，事實消毒產品係殺到分離左既病毒。但virus要有宿主（host)，感染左之後入左你身體殺唔到咁解

2. 你又諗吓點解武肺全世界要用消毒酒精，唔通全世界醫學權威都無fact check你講果啲野？

而家四周圍都係啲"殺菌"產品廣告，好容易會令啲唔識、唔 fact check 嘅人以為殺到菌就得。最好笑嘅係疫情去到依一刻都依然有好多人唔知殺菌用品殺唔死武肺病毒... 啲 Smart phone 同個 internet 要嚟把撚呀？

1. 香港嘅消毒產品幾乎全部都唔會寫成份？ 一般黎講多數有

2. 武肺現實唔係用黎「殺」架你估細菌咩。殺菌你聽得多，但殺毒你好少會聽得到。病毒性感染要有宿主，要用疫苗黎預防架

其實樓主應該係好心想講未必所有消毒濕纘巾都可以用黎對抗武肺
捉字蚤冇咩意思

你唔好一廂情願覺得殺菌用品係用黎殺死武肺病毒 你真係要分清楚病毒同細菌

武肺病毒係預防性，因為佢有宿主（e.g.口水）而唔係殺架 舉個例如果有個武肺病人係你隔離，你會唔會用漂白水浸嗰個人？

應該咁講，唔係讀理科既layman, 或者啲廢老師奶，會覺得啲消毒產品係用嚟直接殺肺炎病毒（如果係咁簡單就唔使疫苗啦，直接飲伏特加落肚就得）

但其實消毒產品嘅目的係消滅病毒嘅宿主，從而減低感染病毒的機會

市面上啲消毒產品都唔會寫到明殺到武肺
樓主啲例子都無，都係講殺菌

樓主講到件產品聲稱可以殺武肺咁

有寫成份嘅主要係清潔劑，但係濕紙巾、殺菌洗手液呢啲基本上係唔會寫成份，好多仲要標榜不含酒精。雖然大部份常見嘅成份都殺到武肺病毒，但係有寫成份起碼可以知道濃度幾多，要幾多contact time先足夠。

而我話「殺武肺」係指使得武漢肺炎病毒失去感染細胞嘅能力。

咁你不如直接搵吓有咩消毒產品你face check 完係可以「殺到毒」，分享比大家都好

濕紙巾殺菌洗手液主要都係target bacteria, 唔係virus. virus 係preventive, 而唔係elimination. 要知active ingredient 可以問supplier 拎MSDS

大路啲既可以去FEHD 搵經批准的殺菌劑，下面就有

先唔理 kill 唔 kill 依樣嘢，照你噉講，即係就算樣 product 冇提及過解決到病毒問題，只要 kill 到 germs 同 bacteria，用佢嚟抺沾有病毒嘢就得？

係，衛生環境良好（sanitized），可以大大減低感染機會。

1. 因為消毒產品嘅目的係消滅病毒嘅宿主，從而減低感染病毒的機會

2. 好似之前北角教堂聖經有病毒DNA 咁，如果唔用消毒產品抺，咁用咩？你幫本聖經打疫苗呀？

咁我問番你一條問題，當指導吓你諗下消毒產品既定位

1. 水唔可以「殺毒」，咁點解武肺要勤洗手

依樣我明，我只係唔知道冇 Kill Virus 依回事。

咁病毒ge宿主係咩